三國志14 將在今冬發售

根據雜誌速報，光榮特庫摩將在PS4/PC上推出《三國志14》，今冬發售。在本作中提供了複數個舞台，合併為完整的一塊地圖。戰鬥和內政都在同一片地圖上進行操作，比較注重君主模式的玩法。遊戲中分兩個階段，有一個進行內政和行軍指令的「戰略階段」，以及執行指令「進行階段」，允許玩家仔細思考指令後進行操作。
內政也可以通過任命官員之後讓他們自己操作，一些重複操作的部分可以盡可能地簡略化，讓玩家能夠長時間地遊玩下去。
新要素「戰線」
整片中國都被劃分為一小片土地（HEX），每片土地都將成為各個勢力收入的基礎，在進行行軍的時候，這些地區也將成為行軍時的補給線。將該土地中的都市打下來之後，只要讓軍隊進入就可以將這片土地納為我軍的勢力。所以進攻敵人的時候，可以選擇將都市與都市之間的聯繫切斷，來阻斷他們的補給這一戰術。如果被阻斷了展現的話，就無法進行遠距離行軍，士氣也會降低。
在本作中將擁有1000名以上的武將，這些武將具有獨特的個性，有些會無視玩家的命令，也有些武將就算不下達指令，也會自己提出一些方案。此外，一些武將雖然能力值比較低但是有很有趣的個性，從系統上來說不存在**武將。
每個勢力都可以設定被稱為「施政」這一行政單位，在組織架構中設定武將的話可以獲得多種多樣的效果以及特殊指令。組織架構會根據君主所信奉的主義而發生變化。
製作人越後谷和広在採訪提到，本次的會用顏色來區分不同的勢力，將視角拉遠之後可以看到完整的一個地圖，各個勢力的分佈也會非常明顯！

冇人想玩

超越到total war先講野

良性競爭 好事黎

出太閤立志傳同單機版大航海啦屌你暗榮

兩樣都玩

老老豆豆
13出到咁撚樣我真係睇唔透14係點

睇文似 11 軍政同一張大地圖
13都柒唔過12啦

同滔滔鍋一定有比較
希望可以做好角色差異同劇情計謀部分
光榮累積左咁多年，呢方面應該可以發揮得好過The Creative Assembly，畫面同戰鬥唔夠人黎贏其他地方

個相性系統好完美

暗榮

其實三國志個系統好好 比total war易學 未玩過都好易上手
但係暗榮條友獲獲hea整

支持

超越到第11代先講野

連續失望咗幾集, 算把啦, 乾晒塘

出左唔係好耐

Civilization

無三不成幾
12同13的確係狗屎
但係11真係好撚正

搞番做戰棋啦
學咩人玩即時戰略變左不倫不類

暗榮執笠啦屌

相性好似好完美，其實有幾個盲點
袁術喺14x，近班賊嘅相性。公孫瓚就6x，近劉備。
兩個相性差天共地，但係歷史上係盟友

希望有生之年可以玩到太閤6 如果出既我願意禁慾十年

如果佢三國志可以mix埋以前太閤同最近幾代信長都唔洗搞到咁
屌佢12,13整到咁

參考返5,9,11嘅玩法就最好

total war對我黎講太難玩
太多戰線好多野顧
都係11最好玩

比乜鳩野大佬
你講個堆幾時差得過TW
有時覺得真係玩過呢兩隻既都唔知點解會攞黎比
三國就攞黎比咩

以前TW未出三國之前從來冇見過有人攞呢兩隻驚嚟比，根本都完全唔撚同類型

同樣係歷史戰略就會比
TW夠成日比人同P社EU比，兩個玩法咪又差十九廿皮

同埋你閱讀理解有問題
我冇話差過，而且應該係光榮發揮得好過CA至啱，積左咁多年底子文本同資料考據
點扮演三國嘅嚴白虎、劉備，而唔係單睇數字強弱，光榮有心一定做得唔差

公孫瓚同劉備係同學，劉備同趙雲跟過公孫瓚，所以就俾佢相性接近
但公孫瓚後來做一堆仆街野，劉備話去徐州幫手就冇返轉頭，公孫瓚內亂都冇理佢

比較理想嘅相性應該係動態至啱，唔同劇本唔同，或者由君主、同事互相感染偏去某一邊，近賢遠小、近朱者赤、用人惟親之類，
尤其孫吳同魏啲派系鬥爭咁激烈，例如司馬家同曹爽兩邊人依然相性接近，可能曹丕在世兩家都忠心耿耿，但後邊劇本就越走越遠，相性遠到夏候霸寧願走佬到蜀國

今年都幾多game玩

超越到第9代先講野

暗榮出d立繪俾total war整mod?

加入h game溝女扑野系統一定大賣

//遊戲中分兩個階段，有一個進行內政和行軍指令的「戰略階段」，以及執行指令「進行階段」//

即係好似8咁 ???

玩補給線

你 d 神 AI 實比玩家玩死

11最好玩

13咪有，食3件連仔都生埋
btw11出果幾年都係比人屌得好犀利
城外町，弱智ai，君主制都比人屌到屎忽開花
果時吹得最勁係8，到今時今日11又忽然神作
睇黎12，13真係令好多人失望

13同h game差距都好大下

你25

太閤 同 成吉思汗，
唔知有無下一代。

姐係下年先出啦
直接買加蛋版好過

太閣真係細個玩到大

btw唔要求佢做得好過滔滔鍋，
有翻10，11咁嘅水準都收貨

11 除左 ai 真係好玩，如果有迷霧就完美，仲可以解決 ai 問題

除非加一堆新系統 我覺得都係唔會超越到 三11+Sire

屌你老母
咩都唔講，個曹操柒撚到呢
暗榮換咗畫師之後啲立繪真係柒到唔敢睇

唔同玩法邊有得比

終於唔係即時戰略啦屌
但希望唔好抄得太足civilization

唔知今次內政會係點

唔想佢再浪費錢向立繪身上

即係似早兩集信長咁？

已經唔係費用嘅問題
311啲頭像好揼本咩？仍然好過之後所有版本

內政可唔可以真實啲，委任官員工作,做得好升職，做得差降職。依家幾代三國志，次次都要人手撳官員做野，仲要唔同工種，一時做農業，一時技術，一時商業，一時訓練，邊有可能

光榮係味傻鳩左1000武將意義何在？

9，11

313嘅頭像我覺得靚啲 有冇教學將313嘅移植去311度？

重製太閤5都大賣

頭幾次玩就過好玩啫，愈出愈唔想玩

連信長之野望都搞到咁柒, 真係唔駛期望亖國志會做得好

冇意義，不過冇其他賣點兼知其他野包括遊戲性都擺唔到上枱

突然又出咁密

串total war出隨機武將

不過多隨機武將
小勢力先易玩囉

如果佢拎13 > 12 > 11 咁出
其實成件事會合理好多

11轉12真係好似由玩回合制GAME變玩AOC咁

咁似文明帝國系列

冇期望冇失望

12唔記得，因為唔好玩

13 好煩d無限隨機事件 佢好處係多劇情

都係11 最好玩... 隔幾年就重玩一次
有埋sire 真心正 仲可以用teamview 同朋友一齊玩
Base on 11 去強化成隻game 先係出路....

三國志特色就係回合制戰棋GAME,
為左想吸金可以多人同時玩,轉型做即時戰略GAME

佢打錯算盤
其實隻game咁多發展空間
比d主流武將換下裝備 造型 ，升下lv
多d兵種 多d被動技已經好好玩

呢d經營game 特色可以抄返d mobile game

佢要賺錢咪出DLC囉
整多啲劇本，時間線，自訂武將咪係
無恥啲咪將戰國武將當自訂武將dlc賣
再唔係咪整埋胸奴鮮卑勢力，
懶就懶喇暗榮

睇黎近兩三年條數真係好柒

冇玩12
13我唔覺好差，用加強版黎評
成個核心係識人好過識字識打仗

雖然三國志咁多代都係得神將得天下，但以前至多不停㩒佢鐘仔，或者叫啲𡃁㩒佢鐘仔
13集加強版多左花臣搞9人

戰鬥冇乜研究，係打仗出面時間照郁嗰下太煩，雖然好真實，弱國要手控打仗又要睇住出面
高難度敵人密好多，除左速攻冇其他選擇係敗筆

內政要放俾手下自己做，手動你做唔到幾多

我覺得作為角色扮演，13加強應該係最豐富同真實一代，你真係似一個武將或君主
但想要運籌帷幄決勝千里之外，13啲系列就好綁手綁腳，而且AI太蠢靠唔住，最後都要自己手動

佢仲要12、13都賣到咁撚貴
佢降番合理價錢再諗下

一睇個介紹
屌...點解咁撚似信長

好多人都話信長好玩 神作
我個人就好唔鍾意分開兩part執行指令

繼12,13後 睇黎14都可以skip

又嚟料